想問下個HDD 係咪就死

部腦近排開機神神地，試過
開機未入到桌面就卡死；
開機入到去桌面無耐就藍Mon 死或者無藍Mon 直接卡死，仲會有噪音；
就算無卡死，用嗰陣有時仲會頓下頓下，即係郁個鼠標會瞬移咁。
想問下係咪好有可能係HDD問題？ 定係其他硬件有問題？ 唔該咁多位

係
其實你幅圖都答左

其實係兩年前都係好似幅圖咁樣，但係嗰陣未有我上面字述嘅情況
會唔會有可能係其他硬件問題？

警告

有冇緊要野係入面?
有就快手BACKUP左先
冇就用到死先算

其實喺邊睇HDD壽命？

已經backup 緊 files
但係我依部機係廠機黎
唔知個os 要點backup
係咪只可以買個新Windows 碟

有得自己整window碟，同系統還原檔
上google search下

好 thanks 努力google緊

佢死個陣你就知佢壽命係幾多
我個隻用咗7年 好驚佢死

七年
咩牌子？

上面咪寫左HITACHI囉
BTW 屋企有隻SAMSUNG用左11年仲未死

自膠以為係樓主

你班友個個HDD SSD都用到五年以上
我以前隻500GB HDD三年就死左

WD blue 500GB

我想問下如果個情況係 hdd已死 但無做任何backup 無windows光碟
係咪代表我要買個隻碟

計番條數原來我個隻WD blue 500GB都係已經用到第七年

你係廠機既話，機箱應該有key既貼紙
上Microsoft 到下載返個os就得

砌機既話，你搵下睇下有冇windows個個盒 個盒到都有key 之後做啲野都係同上 下載返就得
好易 會教曬你點做咁濟

我係廠機，岩岩好奇望咗望機箱真係有 真係唔該哂 幫咗我大忙
用咗十幾年都唔知有條key 貼係度

3萬幾小時

用ghost clone左隻碟唔得咩